<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Approfondire :: Bitcoin Relearn</title>
    <link>//localhost:1313/2_approfondire/index.html</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/2_approfondire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entropia</title>
      <link>//localhost:1313/2_approfondire/1_entropia/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/2_approfondire/1_entropia/index.html</guid>
      <description>Fonti:&#xA;Bitcoin III</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blockchain</title>
      <link>//localhost:1313/2_approfondire/2_blockchain/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/2_approfondire/2_blockchain/index.html</guid>
      <description>Come può la blockchain ottenere la decentralizzazione, la sicurezza, l’immutabilità, la trasparenza e tutte le caratteristiche che la rendono unica? Lo scopriamo in questo capitolo del corso base sul mondo crypto, in maniera semplice ma completa, senza trascurare nessuno dei dettagli più importanti.&#xA;# La dipendenza blockchain/criptovalute Criptovalute e blockchain non potrebbero esistere l’una senza l’altra. Se la criptovaluta è l’unità di valore digitale che viene scambiata su un’infrastruttura, la blockchain non è che quest’ultima, per l’appunto. Occorre quindi capire che cos’è, se si vuole capire in fondo la dinamica dell’esistenza, dello spostamento, e del mantenimento delle criptovalute.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mining &amp; PoW</title>
      <link>//localhost:1313/2_approfondire/3_mining_e_pow/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/2_approfondire/3_mining_e_pow/index.html</guid>
      <description># Mining e PoW: come funzionano Sì, sappiamo che con il mining si producono i Bitcoin. Ci sono dei computer, delle “macchine” che consumano energia per mantenere sicura la blockchain, ma esattamente questo processo come funziona? E come viene eseguito?&#xA;Lo scopriremo in questa nuova sezione del nostro corso base su Bitcoin, crypto, blockchain e dintorni, dove andiamo a indagare quelli che vengono chiamati “algoritmi di consenso”. Quegli algoritmi che permettono ai vari nodi che fanno parte di un network (da cui dipende la sicurezza della blockchain) di “andare d’accordo” su un’unica soluzione, e soprattutto di rimanere sempre integri, evitando che vengano attaccati e manomessi d’attori malevoli.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>